1: What would be the Prefix notation and Postfix notation for the given equation?
A+B+C
ans:++ABC and AB+C+

2: What would be the Prefix notation for the given equation?
a|b&c
ans:|a&bc

3: When an operand is read, which of the following is done?
ans:It is placed on to the output

4: What should be done when a left parenthesis '(' is encountered?
ans: It is placed in the operator stack

5: Which of the following is an infix expression?
ans:(a+b)*(c+d)

6: What is the time complexity of an infix to postfix conversion algorithm?
ans:O(N)

7: What is the postfix expression for the infix expression?
a-b-c
ans:ab - c -


8: What is the postfix expression for the following infix expression?
a/b^c-d
ans:abc^/d-

9: Which of the following statement is incorrect with respect to infix to postfix conversion algorithm?
ans:parenthesis are included in the output

10: In infix to postfix conversion algorithm, the operators are associated from?
ans:left to right

11: What is the corresponding postfix expression for the given infix expression?
a*(b+c)/d
ans:abc+*d/

12: What is the corresponding postfix expression for the given infix expression?
a+(b*c(d/e^f)*g)*h)
ans:abcdef^/*g*h*+

13: What is the correct postfix expression for the following expression?
a+b*(c^d-e)^(f+g*h)-i
ans: abcd^e-fgh*+^*+i-

14: What would be the solution to the given prefix notation?
- + 5 / 10 5 5
ans:2

15: What would be the solution to the given prefix notation?
/ / / / 16 4 2 1
ans:1

16: What would be the solution to the given prefix notation?
+ 9 * 3 / 8 4
ans:15

17: What would be the solution to the given prefix notation?
- + 1 2 * 3 / 6 2
ans:-6

18: What would be the solution to the given prefix notation?
- * 1 5 / * / 6 3 6 2
ans:-1

19: What would be the solution to the given prefix notation?
* / + 1 2 / 4 2 + 3 5
ans:12

20: Given a prefix and a postfix notation what are the difference between them?
ans:The postfix equation is solved starting from the left whereas the prefix notation is solved from the right

21: When converting the prefix notation into an infix notation, the first step to be followed is ________
ans:Reverse the equation

22: The time complexity of converting a prefix notation to infix notation is _________
ans:O(n) where n is the length of the equation

23: Given two processes (conversion of postfix equation to infix notation and conversion of prefix notation to infix notation), which of the following is easier to implement?
ans:Conversion of postfix equation to infix equation is easier than converting a prefix notation to infix notation

24: Which of the following data structure is used to convert postfix expression to infix expression?
ans:Stack

25: The postfix expression abc+de/*- is equivalent to which of the following infix expression?
ans:a-(b+c)*(d/e)

26: The equivalent infix expression and value for the postfix form 1 2 + 3 * 4 5 * - will be ___________
ans:(1 + 2) * 3 - (4 * 5) and -11

27: What is the value of the postfix expression 2 3 + 4 5 6 - - *
ans:25

28: The prefix expression of the postfix expression AB+CD-* is __________
ans:*+AB-CD

29: Consider the postfix expression 4 5 6 a b 7 8 a c, where a, b, c are operators. Operator a has higher precedence over operators b and c. Operators b and c are right associative. Then, equivalent infix expression is
ans:4 b 5 a 6 c 7 a 8

30: Which of the following is valid reverse polish expression?
ans: a b op

31: The result of the postfix expression 5 3 * 9 + 6 / 8 4 / + is _____________
ans:6

32: The optimal data structure used to solve Tower of Hanoi is _________
ans:Stack

33: Which among the following is not a palindrome?
ans:Madam
    Dad
    Malayalam
  âœ“ Maadam

34: Which data structure can be used to test a palindrome?
ans:Stack

35: What is the number of moves required to solve Tower of Hanoi problem for k disks?
ans:2k - 1

36: Which is the most appropriate data structure for reversing a word?
ans:stack

37: What is the time complexity of reversing a word using stack algorithm?
ans:O (N)

38: What will be the word obtained if the word "abbcabb" is reversed using a stack?
ans:bbacbba

39: How many stacks are required for reversing a word algorithm?
ans:one

40: What will be output if the following sequence of operations are executed?
Push(a,s);
Push(b,s);
Pop(b);
Push(c,s);
ans:b

41: What are the set of functions that are to be executed to get the following output?
cat
ans:push(c,s); pop(s); push(a,s); pop(s);push(t,s);pop(s);

42: What is the time complexity of balancing parentheses algorithm?
ans:O (N)

43: Which application of stack is used to ensure that the pair of parentheses is properly nested?
ans:Balancing symbols

44: In balancing parentheses algorithm, the string is read from?
ans:left to right

45: Which is the most appropriate data structure for applying balancing of symbols algorithm?
ans:stack

46: Which of the following does the balancing symbols algorithm include?
ans:balancing parentheses, brackets and braces

47: Which of the following statement is incorrect with respect to balancing symbols algorithm?
ans:([ )]

48: What should be done when an opening parentheses is read in a balancing symbols algorithm?
ans: push it on to the stack

49: When the corresponding end bracket/braces/parentheses is not found, what happens?
ans:An error is reported

50: If the corresponding end bracket/braces/parentheses is encountered, which of the following is done?
ans:pop the stack
